★威院40歲氣促男疑自插胸口4刀 醫護發現後搶救不治

威爾斯親王醫院爆出罕見的病人自殺身故事件。一名40歲男病人因氣促，本月19日由沙田醫院轉到威院外科病房，同日接受支氣管內窺鏡檢查。惟病人送上病房後約1小時，醫生發現病人已失去意識，心跳停頓，床邊留有1把染血剪刀及遺書。搶救時，醫護發現病人左胸有4處傷口，院方即時通知病人家屬，解釋事件經過，並報警求助，惟病人延至當晚11時39分離世。威院指對事件感到非常難過，會配合調查，並繼續與病人家屬密切溝通，支援他們，個案亦已呈報死因裁判官跟進及通報醫管局。

據悉，該把剪刀是病人自行攜帶，並非於醫院拿取。由於當日病人已換上病人服，故剪刀較大可能放在隨身行李。一般而言，每名病人入院時，醫護人員都會告知注意事項，包括不應攜帶剪刀、打火機等，但醫護不會為每名病人檢查其隨身物品。該名病人患嚴重肺癌，已在沙田醫院療養一段時間，當日因氣促，轉至威院接受內窺鏡檢查。遺書透露死者因患病，非常辛苦，故有尋死意向。據悉，當晚病房有醫護人員當值，但沒有人留意到病人自殺，而是事後發現。

急症科醫學院院長蕭粵中表示，即使病人在病房內接駁了維生指數監測儀器，在出現嚴重創傷的初期，儀器未必即時發出聲響，而是當脈搏、血壓有較明顯變化時才發聲，故忙於工作的病房醫護，或未必立即察覺病人自殘。他又指，左胸是心臟、肺部所在，亦有多條動脈，若遭刺傷，可導致大量出血、心臟短時間內停頓、血胸等嚴重症狀。一般而言，左胸受創對身體的損害較右胸高。
香港護士協會主席李國麟形容事件罕有，指自己首次聽聞，因絕大部份病人都自律，認為沒有必要嚴格檢查病人的隨身物品，「個個都唔聽話嘅，帶火機呀……或者鉸剪、電油入去（病房）嘅，咁梗係要做」。他認為現時不需要因單一事件，便加設病房安檢，因涉及額外資源，要審視是否有必要。
按現行機制，在病人入院時，醫護人員會觀察病人情緒，如果有明顯異樣，會安排較當眼位置的病床，亦會在交更時，提醒其他醫護人員多加留意，甚至會找心理學家與病人傾談。但他指出，如果病人表現正常，但原來有意傷害自己，醫護人員則較難發現，「處心積慮去做（傷害自己）嘅，我哋（醫護人員）真係會睇唔到㗎喎」。
李又指，編制下每間病房在夜間，應有2名護士負責，但夜間病人普遍已入睡，病房的護理活動和支援會較少，萬一碰上住院高峰期「特別爆」，醫護人員與病人的比例可能達到1:30。他認為，雖不能將事件歸咎於「人多睇唔到」，但護士有時要集中處理較緊急的病人時，難以同時注意其他表現正常的病人。
對於事件中的剪刀，是由病人自行攜帶入院，李國麟認為，不能要求醫護人員嚴格執行，不讓病人攜帶危險物品入院的規定，「你估搭飛機搜身咩？」他表示，醫護人員會提醒病人切勿攜帶利器等危險品入院，但主要靠醫患之間互相信任，又指病人同樣有責任，醫護人員亦不會「無端端摷」病人的私人物品。

自插4刀有可能咩

RIP

哇 咁勇武

除非有CCTV
如果唔係我唔信醫管局講嘅野

如果病人覺得太痛苦
就畀佢走啦
吊住條命咪仲慘
RIP

又批鬥醫護人員，真係好文革。

邊有可能衰得過大陸
講野用下腦先

屌你老母
幾時有安樂死呀

要幾大既勇氣 受左幾大既痛苦先會自隊